---
title: "วิธีแสดง FPS เกมบน Steam"
date: 2017-03-11T13:20:00.003+07:00
draft: false
aliases: ["/2017/03/fps-steam.html"]
tags: [blog, วิธีการ, fps, game, article, เกม, how-to, steam]
toc: false
---

"FPS" หรือ "Frames per second" คือ จำนวนเฟรมภาพที่แสดงต่อหนึ่งวินาที การเล่นเกมจะให้ดีควรมี FPS ในระดับที่พอเหมาะที่เครื่องคอมพิวเตอร์ของเรารับได้ ไม่ควรน้อยเกินไปหรือมากเกินไป เพราะอาจทำให้กินทรัพยากรในเครื่องเราหรือภาพกระตุกได้  
เกมบางเกมนั้นมีตัวเลือกให้ตั้งค่าแสดง FPS ได้ในตัว ซึ่งเกมส่วนใหญ่นั้นไม่มี แต่ Steam นั้นมีฟังชั่นพิเศษที่สามารถแสดง FPS บนเกมที่เล่นผ่าน Steam ได้ทุกเกม

## วิธีแสดง FPS เกมบน Steam

1.  คลิกที่เมนู "Steam" ด้านซ้ายบนของโปรแกรม
2.  คลิกเมนู "Settings"
3.  จะมีหน้าต่างการตั้งค่าขึ้นมา
		![เปิดหน้าต่างตั้งค่า](images/02.jpg)
4.  คลิกที่ "In-Game"
5.  ดูที่ "In-game FPS counter" เลือกตำแหน่งที่ต้องการให้ FPS แสดงในเกม  
    ใครต้องการให้แสดงตรงไหนเลือกได้ตามใจชอบเลยครับ โดยจะมีตัวเลือกให้ดังนี้
	- **Off**: ปิดการแสดง FPS
	- **Top-left**: แสดง FPS ด้านซ้ายบน
	- **Top-right**: แสดง FPS ด้านขวาบน
	- **Bottom-right**: แสดง FPS ด้านขวาล่าง
	- **Bottom-left**: แสดง FPS ด้านซ้ายล่าง
6.  ลองกดเข้าเล่นเกมดูครับ ของผมเลือก Top-right (ด้านขวาบน) จะได้หน้าตาประมาณนี้ครับ

	![เปิดหน้าต่างตั้งค่า](images/03.jpg)

ถึงแม้เกมนั้นจะไม่มีตัวเลือกให้เราตั้งค่าก็ตาม ขอเพียงแค่เกมนั้นเล่นผ่านระบบของ Steam เท่านี้เราก็มี FPS แสดงให้เราเห็นได้แล้วครับ 🙂 ใครมีความคิดเห็น หรือขอเสนออะไร สามารถคอมเม้นได้ด้านล่างเลยครับ
